《**戇夫成龍**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司拍攝製作的](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[清末](../Page/清末.md "wikilink")[民初](../Page/民初.md "wikilink")[喜劇](../Page/喜劇.md "wikilink")，全劇共20集，由[郭晉安及](../Page/郭晉安.md "wikilink")[宣萱領銜主演](../Page/宣萱.md "wikilink")，並由[曹永廉](../Page/曹永廉.md "wikilink")、[楊婉儀](../Page/楊婉儀.md "wikilink")、[元華](../Page/元華.md "wikilink")、[唐寧](../Page/唐寧_\(香港\).md "wikilink")、[許紹雄及](../Page/許紹雄.md "wikilink")[盧宛茵聯合主演](../Page/盧宛茵.md "wikilink")，監製[黃偉聲](../Page/黃偉聲.md "wikilink")。其中郭晉安更憑此劇勇奪2003年[萬千星輝頒獎典禮最佳男主角一獎](../Page/萬千星輝頒獎典禮.md "wikilink")。

此劇於2008年10月至12月和2015年2月至4月於[翡翠台下午](../Page/翡翠台.md "wikilink")5:55重播，2007年2月14日和2012年1月23日在[TVB星河頻道及](../Page/TVB星河頻道.md "wikilink")2017年6月17日在[TVB經典台重播](../Page/TVB經典台.md "wikilink")。

《[阿旺新傳](../Page/阿旺新傳.md "wikilink")》是《戇夫成龍》的續集。

## 演員表

### 丁家 / 笑口酥餅舖

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/許紹雄.md" title="wikilink">許紹雄</a></strong></p></td>
<td><p><strong>丁有力</strong></p></td>
<td><p><strong>叻叔</strong><br />
笑口酥老闆<br />
米珠蓮之夫<br />
真正的丁常旺之父<br />
丁常旺（李繼宗）之養父<br />
凌彩鳳之老爺<br />
喜跟朋友鬥<a href="../Page/蟋蟀.md" title="wikilink">蟋蟀</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/盧宛茵.md" title="wikilink">盧宛茵</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米珠蓮</strong></p></td>
<td><p>笑口酥老闆娘<br />
丁有力之妻<br />
真正的丁常旺之母<br />
丁常旺（李繼宗）之養母<br />
凌彩鳳之奶奶<br />
曾憶子成狂十多年<br />
20年前已知丁常旺非親生子，仍願當他親生兒子養育<br />
於第13集傳授製造笑口酥秘方給丁常旺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李繼宗／丁常旺</strong></p></td>
<td><p><strong>阿旺、大蕃薯、旺師傅、傻仔旺</strong><br />
智障人士，智商停留在7至8歲，後康復<br />
為人單純、樂觀、堅毅、孝順父母，真心愛周遭的人，情深義重<br />
笑口酥太子爺<br />
丁有力、米珠蓮之養子<br />
凌彩鳳之夫<br />
包慶豐、李秀娟之親子<br />
數年前被包大富僱用的殺手打傻<br />
魯先生之學生<br />
楊佩君之前未婚夫兼學生，並忘記其，最後記起其<br />
真正的丁常旺已於多年前病逝於省城，享年8歲<br />
於第8集開始學造餅<br />
于第13集找出香葉<a href="../Page/綠豆沙.md" title="wikilink">綠豆沙的烹調法</a>，後成為餅鋪大師傅並獲家傳秘方<br />
於第14集向凌順昌建議「一茶兩餅」合作計劃<br />
於第15集自創<a href="../Page/老婆餅.md" title="wikilink">老婆餅</a>，后被黑龍江雙煞綁架，後獲救<br />
于第19集恢復記憶<br />
於第20集被包大富擄走，後獲救並和包慶豐父子相認，後前往香港發展，最後返回烏龍鎮並與凌彩鳳和楊佩君重聚</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></strong></p></td>
<td><p><strong>凌彩鳳</strong></p></td>
<td><p><strong>老婆仔、扭紋柴、尖嘴雞</strong><br />
丁常旺之妻<br />
丁有力、米珠蓮之媳婦<br />
跟楊佩君聯手調查丁常旺變傻的來龍去脈<br />
於第9集得悉丁常旺的真正身份<br />
於第18集承認喜歡上丁常旺，后忍痛割愛離開丁家<br />
于第19集下水救回丁常旺<br />
於第20集前往日本學茶道，最後返回烏龍鎮並與丁常旺和楊佩君重聚<br />
參見<a href="../Page/#凌家.md" title="wikilink"><strong>凌家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊婉儀.md" title="wikilink">楊婉儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊佩君</strong></p></td>
<td><p><strong>楊老師</strong><br />
丁常旺（李繼宗）之家塾老師兼前未婚妻（居住丁家）<br />
曾作芬芳茶館員工<br />
凌彩鳳之好友，與其聯手調查丁常旺與「假包繼宗」的真正身份<br />
曾於省立公學讀書<br />
懂<a href="../Page/催眠術.md" title="wikilink">催眠術</a><br />
於第20集前往英國讀書，最後返回烏龍鎮並與丁常旺和凌彩鳳重聚</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧一君.md" title="wikilink">鄧一君</a></p></td>
<td><p><strong>江　榮</strong></p></td>
<td><p><strong>榮仔</strong><br />
笑口酥員工<br />
賈盈盈之夫<br />
丁常旺婚前之近身家丁</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>王師傅</p></td>
<td><p>笑口酥員工</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>火炕東</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>豬油渣</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 凌家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></strong></p></td>
<td><p><strong>凌順昌</strong></p></td>
<td><p>走埠商人→芬芳茶館老闆兼鋪位業主<br />
柳湘湘之夫<br />
凌彩鳳、凌彩蝶之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳秀珠_(香港).md" title="wikilink">陳秀珠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>柳湘湘</strong></p></td>
<td><p>芬芳茶館老闆娘<br />
為人好賭，妒忌心重<br />
凌順昌之繼室<br />
凌彩鳳之繼母<br />
凌彩蝶之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></strong></p></td>
<td><p><strong>凌彩鳳</strong></p></td>
<td><p><strong>老婆仔、扭紋柴、尖嘴雞</strong><br />
凌順昌之長女<br />
柳湘湘之繼女<br />
凌彩蝶同父異母之姊<br />
丁常旺之妻<br />
參見<a href="../Page/#丁家與笑口酥餅舖.md" title="wikilink"><strong>丁家與笑口酥餅舖</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐寧_(香港).md" title="wikilink">唐　寧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>凌彩蝶</strong></p></td>
<td><p>凌順昌、柳湘湘之幼女<br />
凌彩鳳同父異母之妹<br />
包繼宗之妻<br />
參見<a href="../Page/#包家與慶豐行.md" title="wikilink"><strong>包家與慶豐行</strong></a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 包家 / 慶豐行

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭俊弘.md" title="wikilink">鄭俊弘</a>（青年）</p></td>
<td><p><strong>包慶豐</strong></p></td>
<td><p><strong>叉燒包大俠、包包</strong><br />
慶豐行及精美醬油廠<a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a> / 前芬芳茶館鋪位之業主<br />
為人多疑、節儉、一毛不拔、重情重義，因為被慫恿解雇一班員工導致他們生活顛沛流離而很少相信人<br />
包繼宗之養父<br />
李繼宗（丁常旺）之親父<br />
凌彩蝶之老爺<br />
包大富、包金枝之叔父<br />
賈盈盈之舅父<br />
于第10集首次跟丁常旺相交<br />
于第13集找出香葉<a href="../Page/綠豆沙.md" title="wikilink">綠豆沙的烹調法</a><br />
于第15集被<a href="../Page/黑龍江.md" title="wikilink">黑龍江雙煞綁架</a>，後獲救<br />
于第20集被包大富擄走，後獲救並和丁常旺父子相認</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/元華.md" title="wikilink">元　華</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>李秀娟</p></td>
<td><p>包慶豐之妾侍<br />
李繼宗（丁常旺）之親母<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></strong></p></td>
<td><p><strong>包大富</strong></p></td>
<td><p><strong>富哥</strong><br />
包慶豐之侄<br />
包繼宗之堂兄<br />
賈盈盈之表哥<br />
包金枝之兄<br />
企图夺取包家财產<br />
與阿立聯手利用慶豐行偷運<a href="../Page/鴉片.md" title="wikilink">鴉片</a><br />
於第17集殺害蘭姨<br />
于第19集承認曾派人殺害李秀娟兩母子，后因證實丁常旺的真正身份並逼包繼宗下手滅口<br />
於第20集擄走丁常旺、包慶豐，後被繩之於法</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湯盈盈.md" title="wikilink">湯盈盈</a></p></td>
<td><p><strong>包金枝</strong></p></td>
<td><p><strong>枝姐</strong><br />
包家當家<br />
包大富之妹<br />
包慶豐之侄女<br />
包繼宗之堂姊<br />
賈盈盈之表姊<br />
魯先生的情人<br />
曾「剋死」2位丈夫<br />
于第19集無意中得悉包大富謀財害命之詭計<br />
于第20集救出被禁錮的包繼宗及凌彩蝶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李日昇.md" title="wikilink">李日昇</a>（童年）</p></td>
<td><p><strong>包繼宗</strong></p></td>
<td><p>原名<strong>華容生</strong>，華氏及趙小嬌之親子<br />
庆豐行太子爺<br />
凌彩蝶之夫<br />
包慶豐之養子<br />
包大富及包金枝之堂弟<br />
賈盈盈之表哥<br />
凌順昌及柳湘湘之二女婿<br />
初暗戀凌彩鳳，後真心愛凌彩蝶<br />
真心待包慶豐如親生父親<br />
雙親先後逝世成<a href="../Page/孤兒.md" title="wikilink">孤兒</a><br />
于第15集從包大富得悉自己身世並被他要脅<br />
于第19集向凌彩蝶說出真相</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/曹永廉.md" title="wikilink">曹永廉</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐寧.md" title="wikilink">唐　寧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>凌彩蝶</strong></p></td>
<td><p><strong>蝶妹妹</strong>（丁常旺專用）<br />
包家當家（第14集開始）<br />
包繼宗之妻<br />
包慶豐之媳婦<br />
包大富及包金枝之堂弟婦<br />
賈盈盈之表嫂<br />
于第17集懷有身孕<br />
參見<a href="../Page/#凌家.md" title="wikilink"><strong>凌家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃𨥈瑩.md" title="wikilink">黃𨥈瑩</a></p></td>
<td><p><strong>賈盈盈</strong></p></td>
<td><p>包慶豐之姨甥女<br />
包繼宗、包大富、包金枝之表妹<br />
江榮之妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>蘭　姨</p></td>
<td><p>李秀娟之前近身婢女<br />
於第17集被包大富殺害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡炯龍.md" title="wikilink">胡炯龍</a></p></td>
<td><p>阿　虎</p></td>
<td><p>包家家丁</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔣克.md" title="wikilink">蔣　克</a></p></td>
<td><p>阿　豹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>阿　花</p></td>
<td><p>包家婢女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊娜.md" title="wikilink">楊　娜</a></p></td>
<td><p>小　桃</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚一清.md" title="wikilink">譚一清</a></p></td>
<td><p>華　叔</p></td>
<td><p>慶豐行員工</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>阿　立</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></p></td>
<td><p><strong>魯先生</strong></p></td>
<td><p><strong>魯魯</strong><br />
書齋老師<br />
丁常旺之老師<br />
豪仔之父<br />
包金枝情人<br />
曾「剋死」妻子<br />
于第17集被包金枝感動而公開示愛<br />
于第20集救出被禁錮的包繼宗及凌彩蝶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>豪　仔</p></td>
<td><p>魯先生之子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td><p>雞　叔</p></td>
<td><p>雞鵝販 (第1集)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳-{琼}-</a></p></td>
<td><p>馬吊朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁建平.md" title="wikilink">梁建平</a></p></td>
<td><p>崔老闆</p></td>
<td><p>崔水居<a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻傑.md" title="wikilink">李鴻傑</a></p></td>
<td><p>誇　張</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>大　口</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>當舖職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子衡.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>少　年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>流　氓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>丁家大妗姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>包家大妗姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>烏龍鎮鎮長</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>保安隊長</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉　暐</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>周來福</p></td>
<td><p>周來福金舖<a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>大　夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嚴文軒.md" title="wikilink">嚴文軒</a></p></td>
<td><p>芬芳茶館客人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td><p>笑口酥餅鋪客人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>芬芳茶館客人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張貝茜.md" title="wikilink">張貝茜</a></p></td>
<td><p>芬芳茶館<a href="../Page/夥計.md" title="wikilink">夥計</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夏竹欣.md" title="wikilink">夏竹欣</a></p></td>
<td><p>扒　手</p></td>
<td><p>第5集偷去楊佩君的錢包</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>大石村村長</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧汝超.md" title="wikilink">鄧汝超</a></p></td>
<td><p>大石村村民</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃碧玲.md" title="wikilink">黃碧玲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邱萬城.md" title="wikilink">邱萬城</a></p></td>
<td><p>巴大叔</p></td>
<td><p>「忘憂吧」小酒館<a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a><br />
啞巴</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>如　夢</p></td>
<td><p>丁有力之情婦<br />
尹之妻<br />
跟尹育有一子<br />
沙嶺鎮居民</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>尹</p></td>
<td><p>如夢之夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>梁　雄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>梁雄之妻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>商　戶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>魏惠文</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷恩_(演員).md" title="wikilink">雷　恩</a></p></td>
<td><p>「怡紅院」妓女</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈詠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>馬主管</p></td>
<td><p>精英醬油廠員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌漢_(演員).md" title="wikilink">凌　漢</a></p></td>
<td><p>財　伯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方傑_(演員).md" title="wikilink">方　傑</a></p></td>
<td></td>
<td><p>包繼宗之<a href="../Page/三水.md" title="wikilink">三水鄉里</a><br />
芬芳茶館之客人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td><p>大　夫</p></td>
<td><p>診治賈盈盈及凌彩蝶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td></td>
<td><p>笑口酥餅鋪客人<br />
訂購100打<a href="../Page/老婆餅.md" title="wikilink">老婆餅的準</a><a href="../Page/新郎.md" title="wikilink">新郎</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>殺　手</p></td>
<td><p>年前被僱殺死李秀娟及打傻李繼宗（丁常旺）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>綁　匪</p></td>
<td><p>打算拐賣丁常旺往<a href="../Page/南洋.md" title="wikilink">南洋</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>香港「成興」<a href="../Page/洋服.md" title="wikilink">洋服店</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃梓暐.md" title="wikilink">黃梓暐</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本</a><a href="../Page/茶道.md" title="wikilink">茶道客人</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾曉瑩.md" title="wikilink">鍾曉瑩</a></p></td>
<td></td>
<td><p>英國學生</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |        |                       |                                  |                                  |
| ------ | ------ | --------------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數** | **日期**                | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01—05  | 2002年12月30日—2003年1月3日 | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 2      | 06—10  | 2003年1月5日—1月10日       | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 3      | 11—15  | 2003年1月12日—1月17日      | 38[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 4      | 16—20  | 2003年1月19日—1月24日      | 41[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 46[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

  - **本剧平均收视37点，最高收视46点，为2003年全年剧集收视第一名，亦为无线电视史上最高平均收視的电视剧集。**
  - 本剧在广州地区同步播放翡翠台时合共取得33%平均收视（省网16.5%、市网16.5%，数据来源：[AGB尼尔森](../Page/AGB尼爾森.md "wikilink")），是2003年广州地区电视剧收视冠军。

## 獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獲獎獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬千星輝賀台慶2003.md" title="wikilink">萬千星輝賀台慶2003</a></p></td>
<td><p>我最喜愛的男主角（<a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛電視角色（丁常旺/<a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛電視角色（凌彩鳳/<a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛的拍擋(戲劇組) （<a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a>、<a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2003年度電視欣賞指數調查最佳節目頒獎禮得獎名單.md" title="wikilink">2003年度電視欣賞指數<br />
調查最佳節目頒獎禮</a></p></td>
<td><p>最高欣賞指數電視節目第三位</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 影碟發行

以下所有影碟發行均由[電視廣播(國際)有限公司授權](../Page/電視廣播\(國際\)有限公司.md "wikilink")：

香港發行代理商[現代音像(國際)有限公司於](../Page/現代音像\(國際\)有限公司.md "wikilink")2006年推出發行了《戇夫成龍》[DVD及](../Page/DVD.md "wikilink")[VCD影碟零售版本](../Page/VCD.md "wikilink")，DVD影碟收錄全套20集，共5隻碟，設有[粵語及](../Page/粵語.md "wikilink")[國語發音版本](../Page/國語.md "wikilink")，自選開啟或關閉[繁體中文及](../Page/繁體中文.md "wikilink")[簡體中文字幕](../Page/簡體中文.md "wikilink")；VCD影碟將已播放的集數並製作成13隻碟作為片段完整及無刪剪版本，每隻碟跟電視劇的每集片長約60分鐘一樣，設有[粵語及](../Page/粵語.md "wikilink")[國語發音版本並配上](../Page/國語.md "wikilink")[繁體中文字幕](../Page/繁體中文.md "wikilink")。

台灣發行代理商[弘音多媒體科技股份有限公司於](../Page/弘音多媒體科技股份有限公司.md "wikilink")2006年推出發行了《戇夫成龍》[DVD影碟零售版本](../Page/DVD.md "wikilink")，此影碟燒錄DVD香港版的全部集數及碟數(其中全部碟數均設有香港版的[目錄選單](../Page/目錄選單.md "wikilink"))。

馬來西亞發行代理商Multimedia Entertainment Sdn
Bhd於2011年推出發行了《戇夫成龍》[DVD影碟零售版本](../Page/DVD.md "wikilink")，此影碟收錄全套20集，共4隻碟，設有[粵語及](../Page/粵語.md "wikilink")[國語發音版本](../Page/國語.md "wikilink")，自選開啟或關閉[簡體中文及](../Page/簡體中文.md "wikilink")[英文字幕](../Page/英文.md "wikilink")。

## 參考資料

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    戇夫成龍](https://web.archive.org/web/20061231112143/http://tvcity.tvb.com/drama/square_pegs/)
  - [無綫電視官方網頁(TVBI) - 戇夫成龍](http://www.tvb.com/tvbi/program/squarepegs/)
  - [《戇夫成龍》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162654/http://gotv.tvb.com/programme/102408/150617/)

## 獎項的變遷

## 電視節目的變遷

|align=center|**上一套：**
[肥田囍事](../Page/肥田囍事.md "wikilink")
—2008年10月22日 |align=center
colspan="2"|**翡翠台黃昏重播劇集時段（[2008](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2008年\)#黃昏劇集時段.md "wikilink")）
戇夫成龍
**2008年10月23日—2008年12月17日
17:55—18:25 |align=center|**下一套：**
[酒是故鄉醇](../Page/酒是故鄉醇.md "wikilink")
2008年12月18日—

[Category:2002年無綫電視劇集](../Category/2002年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:2003年無綫電視劇集](../Category/2003年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視民初背景劇集](../Category/無綫電視民初背景劇集.md "wikilink")
[Category:收養相關電視節目](../Category/收養相關電視節目.md "wikilink")
[Category:發展障礙題材作品](../Category/發展障礙題材作品.md "wikilink")
[Category:甜點店背景作品](../Category/甜點店背景作品.md "wikilink")
[Category:無綫電視劇集系列](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")